# Что такое Git bash.
#### *Git bash (Bourne Again Shell)* - это приложение для сред Microsoft Windows,эмулирующее работу командной строки Git,то есть в Git bash пользователь взаимодействует с репрозиторием и элементами git с помощью команд.
## *Что делает команда git pull. Чем она отличается от git push.*
Команда *git pull* используется для выгрузки содержимого из удаленного репрозитория и обновления локального репрозитория этим содержимим.
Команда *git push* используется для выгрузки содержимого из локального репрозитория в удаленный репрозиторий.
Отличие состоит в том, что команда *git push* можно рассматривать как команду выгрузки из локального репрозитория,а команду *git pull* - как команды загрузки(скачивания)в локальный репрозиторий. 
### *Что такое merge request.*
##### Merge request - это запрос на вливание одной ветки в другую. Это команда позволяет перед комминтом в master ветку отправить внесенные изменения другим разработчиком проекта.что позволяет предотвратить внесение некореректных изменений, которые сломают проект.
### *Чем между собой отличаются команды git status и git log.*
Команда *git status* показывает состояние файлов в рабочей директории и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе.
Кроме того *git status* указывает на файлы с неразрешенными конфликтамислияния и файлы, игнорируемые git.
Команда *git log* используется для просмотра истории коммитов, начинаяс самого свежего и уходя к началу проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других,даже нескольких сразу веток. Также ее можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов. 
Отличие состоит в том, что команда *git status* показывает текущее состояние файлов, но не отображает информацию об истории коммитов,эту информацию отображает команда *git log*.
### *Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий.*
##### Submodule - это запись в репрозитории git,которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репрозитории. Это дает возможность клонировать в проект другой репрозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно.
Команда для добавления сабмодуля: *git submodule add*, в качестве параметра указывается URL-адрес, который указывает на репрозиторий git. 